墨西哥總統當選人AMLO授權未來政府研究毒品合法化

（法新社墨西哥市17日電） 墨西哥總統當選人羅培茲歐布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）已經「全權賦予」未來的內政部長，將探討毒品合法可能性，以遏制國內暴力犯罪。

即將接任內政部長的柯戴羅（Sanchez Cordero）表示：「關於毒品合法化的議題，總統有跟我說，我引述為：『全權賦予』。無論這個國家需要什麼來恢復和平，就讓我們展開討論吧。」

曾擔任最高法院法官的柯戴羅還指出，她計畫在國會提出「過渡司法系統」法案。羅培茲歐布拉多所屬國家復興運動黨（Morena）帶領的聯盟於參、眾兩院取得絕對多數席次。

法案內容包括減少罪犯的刑期，若他們提供尚未偵破的犯罪案件線索，例如數以萬計的墨西哥民眾失蹤案件；還有成立類似用於衝突後局勢的真相委員會、特別調查委員會，以及被害者的賠償方案。

墨西哥政府從2006年部署軍隊打擊毒品交易以來，國家就一直陷入暴力動盪，至今發生逾20萬件謀殺案。

柯戴羅說：「墨西哥成立過渡司法系統是可能且急迫的，這不僅限於暴力受害者，且適用墨西哥社會的所有人。」

不如宣報殺人合法

謀殺案直接變0

做到野

墨西哥毒梟收入主要源於出口美國, 如果毒品合法呢樣就變美國自己邊防問題
同埋合法化後班cartels繼續打仗嘅成本就會上升, 反而有助緩和暴力, 而家墨西哥係打緊內戰

中共政府研究 毒奶粉 毒疫苗 合法化

以後不存在 毒奶粉 毒疫苗 問題

404 Logic Not Found

毒品救國

不過佢搞到先算
第一個建制外總統, 夠膽牽動咁大根深柢固既得利益應該會

毒品合法d毒販唔係應該最開心咩?

其實唔用呢招可以點做
軍隊同警察都被滲透

合法左, 即係人人都可以種毒

毒販 變相賺小左錢??

20萬件謀殺案

世界上真係太多劣等人種,垃圾國家

成班生蕃,未被優秀人種開發過

墨西哥割讓給日本管就一流了

未必
合法同時啫係等於有監管
如果佢可以做到受控既話未必唔係好事
但我又唔覺得佢做到管到班友

可能佢想把毒品放係合法框架度，仲容易d管理，反正都冇可能杜絕到毒品，話唔定合法左仲可以好似煙酒增加稅收

成功的哥倫比亞
我指對毒梟來講

應該交比毛澤東管

毛澤東發動一場文革, 乜撚毒販都無哂